新貓追打舊貓，嚴重

屋企有隻7歲嘅唐貓
細個係街流浪過
所以佢好細膽易緊張
好小事就哩埋
成日哩埋訓半日或成日先會出下黎

上星期阿妹拎左隻新貓(歲半)返黎
有照正常程隔離困籠
一星期後佢地冇互fee嗚嗚叫
就開始放新貓出黎活動下

以為可以和平相處。。。。。
以為新貓習慣了多貓環境。。。

點知新貓追打舊貓，成日盯住舊貓
迫到舊貓跳上櫃頂
連去廁所，食嘢都唔敢
一直哩係櫃頂，好慘

舊貓係和平主義
佢之前同其他舊貓佢做最細都相處得好好

而家就差在佢冇霸氣
冇係新貓面前宣示主權
搞到俾新貓恰返轉頭霸地盤

有冇人可以俾啲意見？

你將新貓當舊貓
舊貓當新貓養

困番住佢

吊起隻新貓

我隻舊貓又係和平主義
新貓由3個月養起
依家新貓都會追舊貓打
但感情唔錯
有時新貓困左係房
舊貓都會狂叫 等人救佢

我都有諗過呢個方法
將舊貓困入籠擺係廳到
等佢地多啲隔住籠見面

但又怕咁對舊貓佢會好驚同唔開心
覺得所有嘅嘢都俾新貓霸哂

咁我估佢嗰種追係玩嗰種

而家我係老貓VS成貓

成貓接受程度好似難過小貓

新貓一困就嘈到拆天

係呀 我都覺 但又會打到佢出房

幫舊貓拖打鳩隻新貓

每次新貓追打舊貓 用勁惡嘅語氣鬧隻新貓 要指住佢嚟鬧 作勢打佢 俾佢知每次咁樣做會俾人打 佢先留知唔啱 咁樣幫舊貓可以幫佢建立地位 等新貓知舊貓有人幫。

多謝巴打賜教

每當新追舊 就喺隻舊貓面前打新貓 打多幾次隻新就唔敢